\begin{Soln}{2.1}
\begin{enumerate}
\item Le sens du transfert va toujours du chaud vers le froid. Ici : interne > externe
\item Le principal mode de propagation est la conduction thermique
\item $R_{Th}=\dfrac{0.02}{0.036\times 10}$ ce qui donne \Rth{poly}{5.6e-2}
\item \Rth{th}{6.9e-3}
\item \flux{1}{2.0e3}
\item On additionne les deux résistances calculées aux questions 3 et 4 : \Rth{2}{6.3e-2}
\item Le nouveau flux : \flux{2}{2.2e2}
\item On a divisé environ par 10, c'est assez efficace !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.2}
\begin{enumerate}
\item L'acier est un métal donc un grand conducteur de chaleur : l'eau chaude à l'intérieur va donner de la chaleur à l'air plus froid : perte d'énergie pour maintenir l'eau à une température fixée. Il faut donc isoler !
\item $S=\pi \times d \times h = \SI{3.1}{\meter\squared}$
\item \Rth{acier}{1.1e-5}
\item \flux{1}{1.9e6} C'est énorme.
\item Pour l'isolant \Rth{isolant}{4.0e-1}
\item Pour le total on somme les deux : \Rth{totale}{4.0e-1} : la première est négligeable en prenant en compte les CS.
\item Nouveau flux : \flux{2}{50}
\item L'écart est de \num{e5} entre les deux, c'est \num{100000} mieux avec l'isolant.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.3}
 Cet exercice est long mais très guidé
\begin{enumerate}


\item La surface totale serait, sans ouvertures : $S=2\times 5.00 \times 2.30 +2 \times 3.00 \times 2.30 + 3.00\times5.00=\SI{51.8}{\meter\squared}$. Donc on enlève juste $S_o$ et on a : $S_{c}=\SI{47.7}{\meter\squared}$.
\item Pour les matériau :
\begin{itemize}
\item Plâtre : $R_p=\dfrac{0.01}{0.78 \times 47.7} $ donc \Rth{platre}{2.69e-4}
\item Isolant : $R_i=\dfrac{0.06}{0.030 \times 47.7} $ donc \Rth{isolant}{4.19e-2}
\item Béton : $R_b=\dfrac{0.15}{0.92 \times 47.7} $ donc \Rth{beton}{3.42e-3}
\end{itemize}
\item La résistance totale est donc la somme : \Rth{totale}{4.56e-2}
\item Le flux est $\Phi=\dfrac{17}{0.0456} = \SI{373}{\watt}$
\item Le chauffage doit compenser ce flux donc fournir autant.
\item Une journée comporte 24 heures il faut donc environ \SI{9}{\kilo\watt\hour} d'énergie ce qui correspond à 1.6\euro{}

\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.4}
\begin{enumerate}
\item $R=\dfrac{e}{\lambda \times S}=\dfrac{0.33}{0.92\times 15 \times 3}$ . donc \Rth{1}{7.97e-3}

\item $\Phi=\dfrac{30}{0.00797} $ donc \flux{1}{3764}.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2.5}
\begin{enumerate}
\item La résistance de la plaque vaut : $R_p=\dfrac{0.04}{0.036 \times 45}$ Donc \Rth{p}{2.47e-2}. De là on calcule \Rth{totale}{3.27e-2} et les flux : \flux{}{919}.
\item Calculons déjà un tiers de $\Phi_1$ : $\dfrac{3764}{3}$ donne \flux{cible}{1255}. On voit que la cible est atteinte avec cette épaisseur.

\end{enumerate}

\end{Soln}
